\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{graphicx}%Вставка картинок правильная
\usepackage{float}%"Плавающие" картинки
\usepackage{wrapfig}%Обтекание фигур (таблиц, картинок и прочего)
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage[T1]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы
\usepackage{color} % подключить пакет color
% выбрать цвета
\definecolor{BlueGreen}{RGB}{49,152,255}
\definecolor{Violet}{RGB}{120,80,120}
% назначить цвета при подключении hyperref
\usepackage[unicode, colorlinks, urlcolor=BlueGreen, linkcolor=Violet, pagecolor=Violet]{hyperref}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\newcommand\tab[1][0.8cm]{\hspace*{#1}}
\author{Некрасов}
\title{ЕГЭ по математике}
\date{февраль 2023}


\begin{document} % Конец преамбулы, начало текста.
\maketitle
\begin{enumerate}
\item \hyperlink{p1}{Планиметрия}
\begin{enumerate}
\item \hyperlink{p1.1}{Прямоугольные треугольники и тригонометрия}
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\newpage
\hypertarget{p1}{\section{Планиметрия}\label{first_section}}
\hypertarget{p1.1}{\subsection{Прямоугольные треугольники и тригонометрия}}
\tab В любом треугольнике сумма всех углов равна 180 градусов, прямоугольным называется треугольник, в котором один из углов равен 90 градусов.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.4\linewidth]{rectang.png}
\caption{Прямоугольный треугольник}
\label{fig:mpr}
\end{figure}
$$\textbf{Теорема Пифагора}: c^2 = a^2 + b^2$$\\

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{trig_circle.png}
\caption{Тригонометрическая окружность}
\label{fig:mpr}
\end{figure}

\begin{center}
\begin{tabular}{ c c c }
 $\sin\alpha = \frac{a}{c}$ & $\cos\alpha = \frac{b}{c}$ & $\tg\alpha = \frac{sin\alpha}{cos\alpha}$ \\ 
 &$\ctg\alpha = \frac{1}{\tg\alpha} = \frac{\cos\alpha}{\sin\alpha}$&
\end{tabular}
\end{center}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{equal_of_trig_func.png}
\caption{Основные значения тригонометрических функций}
\label{fig:mpr}
\end{figure}
\tab В теореме Пифагора поделим левую и правую часть на $c^2$:\\
$1 = (\frac{a}{c})^2 + (\frac{b}{c})^2$, подставим вместо отношений катетов к гипотенузе выражение для $\sin$ и $\cos$:
$1 = \sin^2\alpha + \cos^2\alpha$, это равенство принято называть \textbf{основным тригонометрическим тождеством}.

$$\textbf{Основное тригонометрическое тождество}: \sin^2\alpha + \cos^2\alpha = 1$$
\end{document}
